@inproceedings{Francois:FondamenTAL:2014,
    author = "Fran\c{c}ois, Jacques",
    title = "Comment Elaborer un Article Lexicographique \`a Partir du Dictionnaire Electronique Les Verbes Fran\c{c}ais",
    booktitle = "Actes de FondamenTAL 2014. FondamenTAL 2014 : Ressources lexicales et TAL - vue d'ensemble sur les dictionnaires \'electroniques de Jean Dubois et Fran\c{c}oise Dubois-Charlier",
    month = "7",
    year = "2014",
    address = "Marseille, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "17-23",
    note = "",
    abstract = "Le dictionnaire Les verbes fran\c{c}ais se pr\'esente sous deux formats, l'\'edition-papier de 1997 et l'\'edition \'electronique en ligne. La premi\`ere correspond \`a une approche prioritairement onomasiologique (des classes g\'en\'eriques aux entr\'ees lexicales pouvant regrouper diff\'erentes constructions) et secondairement s\'emasiologique par son index. La seconde a une organisation prioritairement s\'emasiologique mais elle est par nature sup\'erieure \`a la version papier car elle est permet le rep\'erage rapide de groupes d'entr\'ees par les op\'erations de tri hi\'erarchis\'e et de filtrage multiples. Sur cette base et au prix de quelques ajustements, on peut r\'eordonner les entr\'ees d'un verbe \`a partir du champ des op\'erateurs s\'emantiques et ainsi obtenir un article lexicographique dont la microstructure s'organise en fonction des valeurs s\'emantiques ordonn\'ees par repr\'esentativit\'e d\'ecroissante. L'article est illustr\'e par l'\'etude du verbe compter.",
    keywords = "onomasiologie, s\'emasiologie, article lexicographique, microstructure",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2014/FondamenTAL/4.pdf"
}
